Kaibas Hans Kondas et Uetti Michkli kaest palka 1 wak Rukkit nink 1 par willasset püksit sada. Wastutab Uetti Mihkli poeg Mart, et se on nüd ja 9 aastad aiga kui Hans Kondas on Issad teninud, Issa on kolme aasta est ärra surnud nink ei tie temma ei ga Ema et Hans Kondassele neide kaest palka nouab, palk on se kõrd keik kätte sanud willasset püksit on agga se perrast jänud et Hans Kondas on se aasta läbbi neide rijet piddanud.
Kohhus on moistnu, sest et Hans Kondas ei olle ennamba nink sis kui Uetti Michel ellas olli, omma palka noudnu, jääb temma rahhule, nink ei tohhi ennamb middagi nouda.
Hans Janno XXX
Jürri Moritz XXX
Mart Pajo XXX
